其實我仲有睇美股, Tech股

成日開post講磚頭講REIT, 比人以為我係廢老/唔識英文/唔識睇美股
大家放心, 小弟睇數簿係全面嘅！咩sector, 咩國家都會望：英美日台法星
今日講講一隻自己都幾like 嘅美股, 攻守兼備, 不過唔知會唔會喺某財演眼中嘅低增長股. 點解? 因為佢嘅product 已經出左好撚多年, 但其實增長仍然唔細, 過去幾年都做到20% 以上

相信大家都估到咩公司 ->Adobe (ADBE)
但其實仲有啲位好多人無留意到
------------------------------------------------------------------------------------
業務介紹:
Adobe 主要分三大segment (Digital Media #DM , Digital Experience #DX , publishing & advertise)
第1個: Digital Media(DM), 下面再分兩大舊, Creative Cloud & Document Cloud
前者 Creative Cloud就係上圖嘅軟件產品, 執圖執相執片執聲, 3D AR VR, 平面到立體, 聲音到動畫再拍埋電影, 由虛幻返嚟真實. Adobe 全包辦, 大家未用過都一定聽過
「依張相一定P過」<<= adobe 嘅PhotoShop 已經由名詞變成動詞.

後者: Document Cloud, 亦都係大家成日用嘅PDF , 依幾年發展到有scan, sign, edit, 咁我就唔再特別講解

DM佔左公司收入大約7成, 過去5年增長都做到20%以上, 但增速開始放緩, 2020年因為covid關係有啲失色, 2021公司預期有19%增長
---------------------------------------------------------------------------------
第二大segment: Digital Experience (DX)
發現好多人睇漏左依一部份, 咁依part 主要做啲咩嘅呢?
去片!

客戶關係管理, 廣告/電郵管理, 效益分析 (Adobe 幫佢嘅客, 去管佢地嘅客)
你地可能會問, 咁似Salesforce, ? 係嫁 但salesforce 會更全面, 而adobe 專向marketing 層面

喺adobe 年報都提到, 競爭對手包括Salesforce, SAP, SAS, Shoptify & ......依個segment 競爭好大

下圖係 Adobe DX 嘅現有客戶

下圖係Adobe DX 嘅合作伙伴

好多人會問, DX & DM 兩者有無關聯?

其實有, 上圖表達左一個flow
大家回想下一個網頁嘅排版, 廣告嘅片段, 廣告email 入面張吸睛嘅圖, 係, 就好似上圖咁, DM 嘅角色唔少得
Adobe嘅產品(DX) 幫 clients 執行/量度/訂立廣告策略/再計劃/整出嚟(DM)/檢討成效

DX 過去嘅增長唔算太穩定, 2020年因為COVID嘅關係增長比年頭預期嘅16% 細左4%, 得11.8%
而嚟緊2021年, Adobe 預期會有19%嘅增長
-----------------------------------------------------------------------------------
最後一個segment: publishing & advertise, 唔講鳥, 好穩定地佔整體收入~5%😂
-----------------------------------------------------------------------------------
財務報表上, 有無特別位? 其實無, 好乾淨嘅一間公司, 無tricky 野

毛利 86%, 唔難理解, 一般Software 公司都係會高毛利
Sales & Mkt Exp. 過去3年都keep 住29% (佔收入比例)
G& Admin 大約~7% ~8%
Research & Develop 過去3年~17%, 過去5年都~18% 咁上下
Stock Base Exp. (計埋COGS), 大約佔收入 ~7%
Earning Before Tax 由~18% 升到上~32%
Net Profit, ~13% 升到上~28%
(2020年因為稅務入帳原因, 有tax income, 可以ignore)
EBITDA Margin 由26% 升到 37%, 好靚仔
-------------------------------------------------------------------------------

資產負債表,
現金/金融資產佔 總資產 四分一
另外 Goodwill & 無型資產 佔左大約總資產嘅一半
(因為adobe 過去做過好多收購, Goodwill 好大, 下面會講返)

負債有幾筆Bond, 嚟緊幾年都會mature, 面值 USD$4,150 million ; 平均借貸利率2.38% (Fixed Rate)
Equity 佔總資產55%, 真係帶息嘅負債只佔17%
好啦, 咁$4150 mil 多唔多呢?

2020年EBITDA $4808 mil ; 而 Operating Cash Flow $5727 mil
簡單嚟講, 搵一年嘅錢夠還有突!!!
講漏左樣, 其實手上現金都有$5992 mil
-------------------------------------------------------------------
講講Cash Flow

依啲搵cash 咁勁嘅公司就係有錢無地方洗
每年都用50% 至 70% 嘅Operating Cash Flow 做回購
依part 會之後再講講

三大財務報表都無乜tricky 位， 推介比新手可以練習下睇年報

大佬好波

支持
已經睇左BLOG

講下嚟緊個市場有咩增長點
各類媒體繼續數碼化 (Creative Cloud)
3D AR VR 遊戲/媒體/電影 (Creative Cloud)
Study From Home, ->媒體數碼化 (Creative Cloud) 相信COVID完都會繼續
無紙化/ 文件-> PDF (Document Cloud), COVID完都唔會停
電子商業/ 廣告/ 商戶需要實時嘅客戶feedback/數據 (Digital Experience)
相信喺COVID 下炒"新經濟"之後, 以上各項仍然會繼續, 唔會, 亦唔可能停落嚟, 成個社會轉緊型COVID只係加速

====================================================
負面因素:
行業競爭大, 競爭者入場門欖唔高
Creative Cloud: 依類軟件, 就咁上apps store 都一大堆免費/收費
Apple Mac 機都內置左Final Cut Pro
依家口講"P圖", 但實際已經係其他social media都有執圖軟件
Document Cloud, 競爭都好大, Google Doc/ Drop Box/ Msft OneDrive/Office/ 新起嘅DocuSign
Digital Experience: SalesForce/ Shoptify/ SAP/ SAS.....

咁講,
Adbe主要收入來源都係Creative Cloud, 雖然市面上好多替代品, 但真係數到可以有差唔多level專業嘅真係比較少

但作為股東/老闆, 絕對要留心競爭情況
====================================================
咁公司又點應對先?
過去3年 keep 住大約17% 嘅 R&D 支出比例

M&A 收購

Keep 住做收購, 有時啲野自己研發唔到, 不如買左佢
見到Adobe 過去10年平均每年都搵野買下, 再去融合到現有產品
-------------------------------------------------------------------------
仲有個好minor 嘅潛在負面因素, 但絕對要 "熊在腦" Bear in Mind
Adobe 喺年報有提過, 而我都覺得幾合理
Adobe 大部份(全部?) 嘅產品都依懶第三方平台協助: Windows/ Apple Mac & iOS/ Google Playstore

假設有一日 Google 發脾四, 要求加上架費, or 要增加分成比例, 到時就真係比人鍊住個春袋
又或者 Mac OS 話唔想大家用Adobe 剪片, 要用Apple 自家Final Cut Pro
咁到時就G9G
====================================================
非業務層面:

2021年 03月14日 ,Adobe 市值 $212Bil USD
直至2020年11月, 仲有$1.1Bil 嘅回購未用完
而喺2020年 12月, 管理層建議額外回購多$15B
佔今日市值嘅7.5%, 誇張啲咁講, 嚟緊股價至少要有7%升幅
=====================================================

拉個十年數出嚟望一望
老老實實, Adbe 依間公司做到非常balance
每年賺嘅錢, 一係收購(新業務/技術), 一係回購(股票), 用嘅錢啱啱好
一方面keep住喺市場上競爭力, 另一面用唔晒嘅錢就回饋股東
業務層面, 有Media 嘅守, 亦拓展緊新嘅發展機會(Digital Experience)
絕對係攻守兼備嘅策略

係呀, 無錯, 做估值 怕撚左你班仆街

今次用DCF Discount Cash Flow Model 現金流折現模型去做估值

今日只係簡單咁計一計
「估值係一門藝術, 而唔係科學」
有幾個假設要做嘅:
Discount Rate 我用左三個: 7% 8% 9%
(我計過WACC 大約8.77%)
下一年嘅收入增長21% (Adobe CEO話有19%, 而過去有幾年都做過25%)
未來十年嘅收增長會每年遞減1%
Terminal Growth Rate 2% (相對保守)
而Free Cash Flow 對於收入比例, 假設40% (過去有兩年到42%,五年平均38%,十年平均33%, 最低24%)

點解我要有以上假設呢
今日嘅股價係$442, 而基於以上假設, 用9% discount rate 就大約等於現價
「估值」精妙之處, 就係只要你相信"假設"係成立的話, 你就可以買入去
如果相信嚟緊下年真係做到21% 增長, 而同時永久都有40% 嘅 Free Cash Flow 的話
$442 絕對係可以買入

如果你覺得未來增長得19% (相信CEO), 而Free Cash Flow 得38% (過去五年平均)
咁under 9% WACC之下, 每股值$368
8% 的話計到 $442 (等於現價) ; 7% 計到$546
估值難嘅唔係計數, 而係投資人對於公司未來& 市況了解& 盈利轉化成現金嘅預測能力

所以前題要非常了解公司所處於嘅行業地位, 競爭優勢, 再去預測未來
希望幫到大家

利申: 持有adbe , 嚟緊會再加倉, 算係抵買

-完-

匯豐買唔買得過？不如講下銀行業，仲有兩個都係"錢"嘅行業

鉅仔做Deal, 誠哥最終贏家; 大家可能睇漏依個位

6號仔唔靠發電？ 唔洗交香港稅？(2019 04 07)

睇李數簿...1038長江基建..鉅仔 (2019 04 26)

香港首隻物流房託上線啦: 順豐房託

IB Max Draw Down-Excel Model 更新 (2)

Facebook

Blog

Google Form 留意見

E-mail
DKLM10PM@gmail.com

留名

比較重視增長率

不過暫時炒唔起
股價自20年7月就無咩上過

推 成套logic好清楚
學緊嘢

好野黎

對比其他 ARKK stock 就一定股價增長唔夠勁嘅

不過業務 & 前景solid, 又食到so call "新"經濟
估值又okay

similar viewpoints on Adbe, bought it 2 weeks ago

Gchi 前排都買左adobe。英雄所見略同。遲啲都會加倉如果再跌

Wow 咁多人特然發現adobe 搞到我依家好驚

到佢下年再回購就會再升。還掂依家出面咁風大雨大。adobe 穩好多

441.5
439.18
451.01
450.54
447.59
444.3
451.06
437.01
439.18
421.2
440.83
439.06
448.45
466.59
469.57
459.67
459.16
476.62
467.8
467.33
479.12
488.37
491.23
501.64
498.84
496.62
492.67
496.05
493.76
492.12
489.38
481.92
484.93
470
458.77
465.67
460
476.28
473.44
472.44
472.02
469.73
456.5
458.08
463.27
472.05
471.65
474.24
485.1
477.74
466.31
485.69
485.34
500.12
497.45
502.11
498.95
499.86
496.91
504.17
498.39
502.95
495.36
489.9
482.64
486.42
475.91
476.87
483.74
495.28
492.25
486
484.28
481.26
479.15
478.47
477.03
470.08
462.7
460.61
462.92
466.41
459.47
467.95
460.95
469.34
462.58
467.75
452
471.14
494.63
496.47
487.23
454.02
444.94
447.1
461.11
456.97
478.56
475.2
488.5
483.6
495.96
494.58
495.2
502.82
501.15
506.31
514.31
510.89
502.16
490.84
493.15
478.98
486.47
478.99
499.51
490.43
489.33
講到天花龍鳳
過去半年既價位

樂瞳

老老柒柒
我都學緊寫短啲
望返年幾年自己寫嘅長篇大論

呢排好多YouTuber推Adobe

支持。不過tech股我都係買qqq算

雖然呢間係好公司，但margin of safety唔夠，回報唔吸引，所以放左係觀察list

Adobe 都幾好
幾時再出業績

我少留意
不過adbe 我都買左一段時間

utube我好少睇人講冧巴

通常同檸檬汁一齊出現
但個Creative cloud我感覺一般
可能係因為我工作唔會接觸到
其實對比其他同步平台有乜好

apple都係 哩類大嘢都差唔多

財報咁靚仔都跑輸qqq beta又高過qqq
點解唔買qqq
利申 新手

幫推

都唔完全係

市場都唔會同一時間炒全部大股

都有分時間
Ａ時間炒呢幾隻 Ｂ時間炒呢幾隻
好像依家MSFT GOOGL 就仲上緊

AMAZON Apple Netflix 上年７月左右就暫時炒完

好勁
可摸耳share個DCF計算黎睇睇，純學術好奇點樣rec到咁準
Free cash flow計算你點樣forecast個M&A CAPEX，應該好難有一個fixed percentage

炒嘅唔洗睇咁多野啦, 跟VCP 跟圖表Pie 咪得

btw...依排Mega Tech 算係特價
我堆廢老收息地產都執左30% (我知好廢)

買咩都係, 企連登仔對家就實無死

MAC機都要比錢先用到FINAL CUT PRO架

留名

都係 trial & error
個目的係想睇下現時價位 背後要幾多Growth & FCF Margin%先達到

第二句, 啱呀,
所以你見我貪方便直接 拎過去average 40% 咁放落去
我有仔細研究過佢capex 同Depre & Amort , 再有 sales同asset 之間嘅比例, 最後決定就咁40% 都可接受

仲有, 以我理解, 計FCF 嘅capex part, 應該focus 落maintenance capex, 而M&A 嘅capex 應該歸類為 Growth Capex
所以唔應該理會M&A

ching 識啲野, 交流下

呢隻野最出色係當年張個business model由付費軟件轉做subscription ，Free cash flow 超強增長

啱 自此就開始升天

軟件公司除左呢隻仲有睇開ADSK同TEAM
有無人討論比較下？

佢由一年一版轉做SAAS 之後收多左好多cash, 又可以stop 到一班盜版既user, 其實佢既software 真係無撚敵。
我記得有一年既present 佢求鳩其用小畫家feel 畫一棵樹， 兩條藍色線當一條河，之後佢個AI 可以變到實景有樹有河好痴線

仲有佢係商業層面， AI 3D 畫圖等等佢都係領導群雄。

我覺得計估值用WACC 某程度上係一件幾on9 既事

咁係唔係代表高ROE 既 股票要求既discount rate 就要高D ? 咁樣既話真係掉轉哂d 野黎睇

比我就會用opportunity cost ， 即係hurdle rate

利申，我心目中hurdle rate 係20%

ADSK 睇過10K, 覺得(未感到) 好靚仔, 產品相對單一
另外依排ARK 系列嘅股跌左唔少

研究左CRM & DOCU
粗略計過下暫時仲係"貴", 會再等下
另外SAP 近排好殘下, 諗緊

轉subscription 就有高增長呢樣我覺得係世紀華爾街大幻覺黎

有得一次過收錢就更係一次過收錢好，而家係因為無得一次過收錢所以先被逼subscription

理解你嘅stand point
不過20% 唔會太高? 會唔會有耐都搵唔到野買?

我set 得hurdle rate 係20% 就更係我手上果d 股票都有20% annual return la , 我份人好揀擇，淨係big opportunity 先出手

利申， 過去6 年TWR 20% +

我有小量TEN ， 巴打可以研究下

投資者鍾意呢一類公司，夠predictable 又有recurring revenue ，咁盤數又真係好好 cash cow 來

不過如果你講Netflix，Spotify宜一類subscription business 個增長故事有一日會完 除非佢加價啦

畫圖撚，升完倒跌話係假突破
繼續升就話幅圖一早有訊號

所以埋話左係華爾街幻覺

只要個樣野無consumer stickiness, subscription 就會停

收費方式唔係重點， 重點係產品/服務可唔可以持續咁develop consumer stickiness 。 本未倒置哂

巴打點腸salesforce 業績爆完就跌足咁多日

正如啲人攞住股價圖當係成因
或者望住財務數字就打飛機
忽略咗產品服務同管理先係重點

MS都想推返一次買斷啦
subscription根本on9
有替代品就根本唔會考慮

有留意但價位似跟大市走

lm

Lm

Adobe唔同
佢既dynamics link太好用
例如我同PS執完相可以直接copy去AI度畫畫
AI畫完直接掉去AE做動畫，
動畫整完就攞去Pr度剪片。
成個生態圈既完整程度係媲美apple product個種互通性
User Stickiness黎講有做 content creation係跟本走唔甩用Adobe 既野

所以產品先係重點，收費方式係次要

睇下蘋果日報個subscription 無consumer stickiness 好快就玩完

有料

根本有實力既service , 點收費都唔係重點

唔關業績喎
係一系列 COVID bubble stock, 過去一年炒得太over

不過salesforce 嚟緊跌得夠低的話想買

收購左間正野 恐慌拋 睇好

Adbe 樓主上望幾多？

我計到 $550-$650

樓主加油
Valuation藝術ge地方係點justify個價值
好少見分歧出現係WACC (而且8.77%比市場上計算高好多)
估值難ge地方或者每個人對前景睇法唔同
點解你覺得2021 growth會大過公司指引
點解未來10年增長係每年遞減1% 點解g係2%
WACC ge差別相對較細 比較少當成P/E P/S咁ge Multiple用

8.77% 可以話係高, 但保守嘅rate, 計出嚟嘅價相對唔會太over, 而如果用一個保守嘅9% 都計到現價的話, 咁可以講現價相當抵買
我risk free用2.74% 添, 今日10Y Bill升到1.7% ,我個model都已經充份反映

入21%, 係想睇返現價大約要咩growth rate 先得
which 其實21% 係唔難達到
2020年喺covid 其間做15%, 咁我樂觀啲2021年做返21%, 都唔算太過份
2016 17 18 19分別係 22% 25% 24% 24%

"每年遞減1%"=> 保守, 基數效應, 貪方便
當然可以做一個未來十年嘅市場研究, 搵mkt size 幾多, 再搵mkt share
但我覺得太over啦 所以簡單每年減1%

"點解g係2%" , terminal growth 跟GDP growth, 過去15年 US GDP平均係3.25%, 我依到係相對set 得保守嘅

所以更印證計出嚟嘅價係保守= 現價係買得

帶返個頭盔先, 估值依家野都係"估", 最緊要熟公司&產業前景

Ching買開咩
呢隻都唔夠吸引

有d地方保守有d地方進取ar

保守ge 2.74%唔係充分反映 係過份反映 可以參考下最近10年債息ge平均值 宏觀d睇 如果債息升到2.74 成個sector應該好波動 係咪仲要買科技股

進取ge 公司管理層guidence係19% 你認為21% 係邊項業務你覺得會更加好 需要多d理據說服人你比公司自己睇得更加準確

GDP growth係比大市用 個股g可以用行業數據 冇理由銀行股石油股同科技股都係用同一個g

如果你想表達而家好抵買 可以計一個valuation得出現價undervalued
唔同ge assumption另外計bullish & bearish case
好少會直接改base case ge data

樓主有無留意開起步型科技股

高增長科技股＋
短期內可盈利／蝕錢大幅收窄

呢類股 往往回報最好
之前upst 60入(入左好少）一日升左80% 110蚊出左
（依家升到１２５）

好post 推

多謝巴打嘅留言

1. 我主要係想睇現價背後反映緊幾多
2. risk free 拎近年又好, 15年又好, 對adbe wacc 影響不大 (做過test, 相差0.05%)
而且我持股目的係strong hold, 拎個長啲嘅rate 我又覺得okay wor

3. "需要多d理據說服人你比公司自己睇得更加準確" 上一個回覆答左
& 跟CEO嘅19% growth 都有做到
之後我都係遞減1%, 到時又要做一輪mkt research?先可以去證明係1% 而唔係遞減0.5?%

4. 行業數據, 問題更大, 首先咩行業先? Software? Tech? SaaS? e-comm?
依幾年成個行業咁大嘅growth rate, 拎去做10年後嘅terminal growth真係合理?

5. 不如你又做個貼上嚟比大家交流下

起步型? 有咩冧巴

我個blog 計左Docu
另外有PLTR IPO買, $2X 放左轉, 依家成本4$